<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="football_rules">
        <item>Длительность матча: 90 минут (2 тайма по 45 мин.). Между 1-м и 2-м таймами перерыв длительностью не более
            15 мин.
        </item>
        <item>В каждой команде по 11 футболистов (10 в поле и 1 на воротах). 7 человек разрешается иметь на замене. В
            профессиональных соревнованиях каждой стороне дозволено провести 3 замены (плюс 1 замена в дополнительное
            время в некоторых турнирах). А вот в любительских соревнованиях команде разрешается проводить 7 замен за
            поединок.
        </item>
        <item>Ворота: длина — 7,32 м., высота – 2.44 м.</item>
        <item>Мяч круглой формы окружностью 58–61 см. Вес мяча от 410 до 450 грамм.</item>
        <item>Штрафная площадь. На отметке 11-и метров от центра ворот есть точка (пенальти).</item>
        <item>При совершении нарушений игрок может получить жёлтую или красную карточку, в зависимости от степени
            грубости фола. После двух жёлтых карточек судья сразу показывает красную карточку. Удалённого игрока нельзя
            заменить.
        </item>
        <item>Футбольный матч можно начинать, если в команде есть хотя бы 7 человек на поле.</item>
        <item>Гол засчитывается, когда мяч полностью пересекает линию ворот.</item>
        <item>Если мяч уходит за боковую линию – назначается аут. Если мяч ушёл за лицевую линию от игрока защищающей
            команды, назначается угловой удар.
        </item>
        <item>При штрафном или свободном ударе расстояние от мяча до стенки должно быть 9 метров 12 см.</item>
        <item>При неявке команды на игру, ей автоматически назначается техническое поражение со счётом 3:0.</item>
        <item>Положение вне игры (офсайд). Трактовка: игрок находится в положении вне игры, если он расположен ближе к
            линии ворот, чем мяч, и предпоследний игрок защищающей команды. На своей половине поля футболист не может
            попасть в офсайд.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_rules">
        <item>По мячу можно бить одной или двумя руками в любом направлении, но ни в коем случае кулаком</item>
        <item>Игрок не может бегать с мячом. Игрок должен отдать пас или бросить мяч в корзину с той точки, в которой он
            его поймал, исключение делается для игрока бегущего на хорошей скорости.
        </item>
        <item>Мяч должен удерживаться одной или двумя руками. Нельзя использовать для удержания мяча предплечья и
            тело.
        </item>
        <item>В любом случае не допускаются удары, захваты, удержание и толкание противника. Первое нарушение этого
            правила любым игроком, должно фиксироваться как фол (грязная игра); второй фол дисквалифицирует его, пока не
            будет забит следующий мяч и если имелось очевидное намерение травмировать игрока, на всю игру. Никакая
            замена не позволяется.
        </item>
        <item>Удар по мячу кулаком - нарушение пунктов правил 2 и 4, наказание описано в пункте 5.</item>
        <item>Если одна из сторон совершает три фола подряд, они должны фиксироваться как гол, для противников (это
            значит, что за это время противники не должны совершить ни одного фола).
        </item>
        <item>Гол засчитывается, - если брошенный или отскочивший от пола мяч попадает в корзину и остается там.
            Защищающимся игрокам не позволяется касаться мяча или корзины в момент броска. Если мяч касается края, и
            противники перемещают корзину, то засчитываться гол.
        </item>
        <item>Если мяч уходит в аут (за пределы площадки), то он должен быть выброшен в поле первым коснувшимся его
            игроком. В случае спора выбросить мяч в поле, должен судья. Вбрасывающему игроку позволяется удерживать мяч
            пять секунд. Если он удерживает его дольше, то мяч отдается противнику. Если любая из сторон пытается
            затягивать время, судья должен дать им фол.
        </item>
        <item>Судья должен следить за действиями игроков и за фолами, а также уведомлять рефери, о трех, совершенных
            подряд фолах. Он наделяется властью дисквалифицировать игроков согласно Правилу 5.
        </item>
        <item>Рефери должен следить за мячом и определять, когда мяч находится в игре (в пределах площадки) и когда
            уходит в аут (за пределы площадки), какая из сторон должна владеть мячом, а также контролировать время. Он
            должен определять поражение цели, вести запись забитых мячей, а также выполнять любые другие действия,
            которые обычно выполняются рефери.
        </item>
        <item>Игра состоит из двух половин по 15 минут каждая с перерывом в пять минут между ними.</item>
        <item>Сторона, забросившая больше мячей в этот период времени является победителем.</item>
    </string-array>
</resources>